南韓公司涉酒店整容 3被告遭控無牌行醫脫罪

國籍女子Ryu Seung Yeon(經理，28歲)

警方與衞生署前年展開聯合行動，派女警到酒店「放蛇」搜集南韓整容公司團隊來港無牌行醫的證據，涉案其中2名韓籍男女及1名香港女子被控無牌行醫及違反逗留條件等共5項罪名，他們否認控罪。3名被告早前被裁定全部控罪表證成立後，選擇不出庭自辯。東區法院今日(16日)裁定3名被告全部無罪。

裁判官指，法庭不接納控方2名專業人士就西醫執業提供的專家意見，即使法庭在這方面犯錯，法庭也會基於專家不獨立和偏頗而不給予他們的證供任何比重。

裁判官續指，被告當日就減肥和改善體型給予卧底警員的建議，不屬於疾病的診斷，因此不算西醫執業。被告之後就抽脂等程序的風險和處理手術傷口等方法提供的意見，雖然屬診斷範疇，但都基於未發生的事件，並非針對現有情況作診斷，無牌行醫控罪所指的罪行行為因此不存在，控方未能證明被告執業。裁判官因此裁定被告無牌行醫和相關的違反逗留條件罪名全部不成立。

3名被告分別是韓國籍女子Ryu Seung Yeon(經理，28歲)、男被告Seo Jae Won(整容醫生，37歲)及香港女子張洛殷(33歲)，面對無牌行醫、違反逗留條件及協助或教唆他人違反逗留條件共5罪。

on99又影人裙底

醫生霸權過唔到法官個關, 講下都叫行醫 , 唔怪得其他醫護人員咩都唔夠膽講啦
壟斷醫療資訊係違反常識嫁